下月起 溫州將試點喪事集中辦理！不允許私設靈堂

26日，記者從溫州市民政局獲悉，下月起，溫州市將開展喪事集中辦理（試點）服務，作為試點的大南街道、蒲鞋市街道，喪事辦理將統一集中到溫州市殯儀館進行，屆時，兩個街道轄區內將不再允許私設靈堂、佔道搭棚。

據悉，為轉變群眾喪葬觀念，革除喪葬陋習，推進文明節儉辦喪新風為目標，堅決禁止喪事大操大辦、佔道搭棚、喪事擾民等行為，鹿城區確定蒲鞋市、大南2個街道作為喪事集中辦理試點區域。明年，鹿城區其他街鎮將根據溫州市殯儀館守靈大廳建設情況逐步推廣。同時，鼓勵有條件的街鎮、社區（村）根據實際，建設或設置殯儀服務場所守靈中心、紅白理事房，引導市民喪事集中辦理，大幅提高群眾集中辦喪比例。

據了解，為確保試點街道轄區群眾辦喪無憂，溫州市殯儀館在殯儀服務基本服務項目免費的基礎上，推出系列惠民舉措。溫州市殯儀館相關負責人表示，為積極配合和推進市區喪葬禮俗整治工作，自10月1日起，在試點街道（大南街道、蒲鞋市街道）喪事集中辦理過程中，溫州市殯儀館將足額預留新改建高、中、低檔靈堂。其中高級靈堂2間，中檔靈堂4間，普通靈堂3間，以確保試點街道群眾辦喪需求。

同時，靈堂佈置將依據溫州市政府移風易俗工作及鹿城、龍灣、甌海區關於開展喪葬禮俗整治相關文件精神，每個靈堂限擺設花圈、花籃、花匾總數一共不得超過5個，超出部分將以輓聯條方式進行替代。溫州市殯儀館將會向每個靈堂按需免費贈送2-5個花圈。

據介紹，為進一步配合試點街道開展集中辦理工作，守靈中心也新建了諮詢服務台，並開通24小時諮詢服務，內容包括：代為聯繫外賣、遺體接運諮詢、遺體冷藏探視、殯葬業務洽談等服務......

等官方做埋，全部㩒住嚟搶

哩樣後話
我估係要cut"無謂"支出, 預備寒冬

死人錢都搶

陰公，連死都唔安寧

同香港一樣啦
搵人投間館黎做再斬到你班孝子一頸血

Big Brother is watching you

班大陸狗又無反抗先勁
仲幫住政府

生無立錐之所
死無葬身之地

香港咪一樣

唔係為錢，係準備文革2.0
大家開始齊頭式平等生活
包括生、老、病、死、結婚生仔全部都平等

溫州動車咪試過囉，好成功呀。

親人過世想平平安安就記得科水啦

紅白二事最搵錢

係唔係預黎緊會多人死
多到要集中處理
就算有意外天災死好多人 , 搞完公祭家屬私下都會再搞
邊會強迫家屬只可公祭

一地兩殮

支那賤畜刁近平駕崩又唔知係唔係同等做法呢

外賣器官

香港可以自己做 大把村屋鄉下佬都係擺村

靈堂一條街

共產主義嘛

為大饑荒2.0做準備？

Ff
集中殯葬
集中驗屍
集中公報死亡原因

All animals are equal, but some animals are more equal than others.

美國都有做

生時有集體農場，死時有集體墳場